
		\textbf{Ejemplo 1}\\
		Una persona invierte 600{.}000  COP en un depósito a término fijo en 6 meses, a una tasa 24\%
		nominal anual mes vencido, determinar la tasa nominal anual vencido y el valor del documento
		suponiendo una retención en la fuente sobre utilidades del 7\%.\\ \\
		%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
		\textbf{Solución.}\\
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula de 3 columnas
		\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
				%Creamos una linea horizontal
				\hline
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación de periodo focal}}                                                                                                                \\ \hline
				\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 6 \hspace{1mm} pmv$}                                                                                                                                      \\ \hline
				
				%Definimos el color de la primera fila
				\rowcolor[HTML]{FFB183}
				%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
				%%%%%%%%%% INICIO TITULO
				%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                                   \\ \hline
				%%%%%%%%%% FIN TITULO
				%%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
				\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}}    & 
				\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios}} &
				\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{ Incógnitas}}  \\ \hline
				%%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
				%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
				%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
				
				$P =  600{.}000\ COP$ & $j_{1} = 24\% \textit{ namv} $ & $j_{2} = ? \% \textit{ naav}$ \\
				&$i = \left(\frac{24\% \text{ namv}}{12\text{ pmv}}\right) = 2\% \textit{ pmv}$  & $F =  ? COP $ \\
				& $RF =7\% \textit{ Retención Fuente}$&\\
				& $n = 6  \textit{ pmv}  $ &  \\
				& $m_{1} = 12 \textit{ pmv} $ & \\
				& $m_{2} = 1 \textit{ pav} $ & \\\hline
				
				
				
				%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
				%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
				
				
				%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
				\rowcolor[HTML]{FFB183}
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                                  \\ \hline
				%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
				%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
				%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
				%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
				\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.55, width=16.4 cm, height = 10.5 cm]{3_Capitulo/img/ejemplos/1/capitulo3ejercicio1.pdf} }                                                                                      \\ \hline
				%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
				%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
				
				
				
				%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
				%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
				\rowcolor[HTML]{FFB183}
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de Fórmulas}}                                                                                                    \\ \hline
				%%%%%%%%%%% FIN TITULO
				%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
				
				$F = P(1+i)^n \hspace{0.3cm} \textit{Valor futuro}$                          & \multicolumn{2}{c|}{$(1+i_{1})^{m_{1}}=(1+i_{2})^{m_{2}}$  \textit{Equivalencia de tasas}}                                            \\
				$j = i \cdot m \hspace{0.3cm} \textit{Tasa de interés periódica anualizada}$ & \multicolumn{2}{c|}{$I=|F-P| \hspace{0.3cm} \textit{Rendimientos monetario}$}                                \\ \hline
				%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
				%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
				\rowcolor[HTML]{FFB183}
				%%%%%%%%%%INICIO TITULO
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo Matemático}}                                                                                                      \\ \hline
				%%%%%%%%%% FIN TITULO
				%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
				$(1 + 0,02)^{12}= (1 + i_{2})^{1}$                                           & \multicolumn{2}{|c|}{$F =   600{.}000 \ COP \ (1+0,02)^6$}                                                     \\
				$i_{2}=(1+0,02)^{12}-1=0,26824179$                                           & \multicolumn{2}{|c|}{$F =  675{.}697,45 \ COP $}                                                            \\
				$j_{2}=0,26824179 \cdot 1 = 26,824179\%naav$                                  & \multicolumn{2}{|c|}{$I = | F - P | = |   675.697,45 \ COP-  600.000 \ COP|$}                                  \\
				$j_{2}=26,824179\% \textit{ naav}$                                             & \multicolumn{2}{|c|}{$I = | F - P | = |  75.697,45  \ COP |$}                                               \\
				$j_{2}=26,48\% \cdot 1 = 26,48\% \textit{naav}$                                & \multicolumn{2}{|c|}{$RF = 0,07 \cdot  75{.}697,45 \ COP =  5{.}298,82 \ COP$}                                    \\
				& \multicolumn{2}{|c|}{$F_{final} =   675{.}697 \ COP-  5{.}299 \ COP =   670{.}398 \ COP$}                               \\ \hline
				
				
				%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
				%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
				%%%%%% INICIO RESPUESTA
				\rowcolor[HTML]{FFB183}
				%%%%%%%%%%INICIO TITULO
				\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                                                  \\ \hline
				%%%%%%%%%% FIN TITULO
				%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
				\multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{
					El valor del documento después de impuestos es de $ 670{.}398 \ COP$ que es menor que $F =  675{.}697,45 \ COP$ y obviamente se reduce la tasa  $j = 26,48\% \textit{ naav}$ .
				}                                                                                                                                                                                    \\ \hline
				
				
				%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
				%%%%%% FIN RESPUESTA
			\end{longtable}
			%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
			%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
		\end{center}

